盼港投入改革開放

2018年11月13日

盼港投入改革開放

習近平昨接見港澳代表團，高度肯定香港對改革開放的貢獻。

【本報訊】習近平昨接見港澳代表團，高度肯定香港對改革開放的貢獻，更以香港有突出地位，盼港投入未來改革開放，建設科技中心。有時事評論員認為，面對中美貿易戰，習認為美不會對港出手，港成為中美貿易戰的疏導口，保持中國與外國經貿聯繫。

習在座談會時表明中央充份認同港澳在改革開放中的貢獻，表示新時代改革開放進程中，港澳具突出地位，可發揮不可代替的作用，盼港澳人士繼續投入改革開放，抓住一帶一路、大灣區建設等重大機遇，提升香港國際金融、航運、貿易中心地位，加快建設香港國際創新科技中心，加強澳門世界旅遊休閒中心、中葡商貿合作服務平台建設。習又要求港澳政府助青年解決學業、就業、創業等方面的困難，創造有利青年成就人生夢想的社會環境。

港為貿易戰疏導口

時事評論員劉銳紹認為，習近平對港澳在改革開放中所作貢獻是根據歷史事實作出表述，「冇貶低亦冇淡化」，若放在中美貿易戰背景下分析，由於香港有數以萬計美商，劉認為習相信美國亦不想對香港出手，加上美國針對中國國企，國內要靠依香港面向世界，形容香港成為中美貿易戰的疏導口，「香港對中國外向型經濟起洞庭湖作用」，有調節之效，但劉特別提到，中央03年後對港重經濟發展而輕政改，「呢個唔係80年代一國兩制原意嚟喎」，認為港人應在把握發揮經濟作之餘，積極就政治問題發聲，「醒目抗爭，智慧平衡」。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
晤林鄭代表團促港維護國家安全 習暗示23條「需馬上做」

下一則
下一則
鍾國斌提議案 倡就23條諮詢

香港一直行資本主義，改革變社會主義？